{
    "question": "Terbentuknya negara Israel dan histori tentang perselisihan Palestina",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Sampai tahun 1948, penyebutan Palestina biasanya mengacu pada wilayah geografis yang terletak di antara Laut Mediterania dan Sungai Yordan. Orang Arab menyebut wilayah itu sebagai orang Palestina sejak awal abad ke-20. Inggris sempat menguasai daerah tersebut setelah mengalami Ottoman dalam Perang Dunia I. Kemudian, dikalahkan oleh minoritas Yahudi dan mayoritas Arab.</p><p></p><p>Setelah lebih dari dua dekade pemerintahan Inggris, Perserikatan Bangsa-Bangsa mengusulkan rencana untuk membagi Palestina menjadi dua bagian yakni, negara Yahudi merdeka dan negara Arab merdeka. Sementara Kota Yerusalem yang diklaim sebagai ibu kota oleh orang Yahudi, akan menjadi wilayah internasional dengan status khusus.</p><p>hal tersebut sontak membuat negara Arab geram dan menyatakan perang dengan Israel, namun lambat laun negara seperti Mesir, Iraq, Suriah</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "trikoro-dharmo-berarti-tiga-tujuan-mulia-yaitu-sakti-budi-dan-876",
            "question": "Trikoro Dharmo berarti tiga    tujuan mulia, yaitu Sakti, Budi, dan\r\nBakti\r\n, Bakti artinya seluruh rakyat\r\nIndonesia mempunyai kewajiban\r\nmenyerahkan jiwa raga untuk ...\r\nA\r\nMengusi penjajah\r\nB\r\nMembela tanah air\r\nC\r\nBergabung dengan\r\norganisasi\r\nD\r\nMencari ilmu\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>B. membela tanah air</p><p></p><p>semoga membantu.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Bakti artinya seluruh rakyat</p><p>Indonesia mempunyai kewajiban</p><p>menyerahkan jiwa raga untuk <strong>B. membela tanah air</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "memotong-ujung-kemaluan-pada-saat-kitan-disebut-akasyafah-bkaza-502",
            "question": "Memotong ujung kemaluan pada saat kitan disebut A.kasyafah B.kazanah C.pasrah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A.Kasyafah</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Ko nanya saya</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Sunat adalah operasi pengangkatan kulit yang menutupi ujung penis di bagian luar. Meski terdengar menyeramkan, tetapi prosedur ini cukup umum untuk anak laki-laki yang baru lahir di beberapa bagian dunia.</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-perayaan-hari-raya-idul-adha-takbir-dikumandangkan-mulai-dar-879",
            "question": "Pada perayaan hari raya Idul Adha takbir dikumandangkan mulai dari.....sampai.....dzulhijjah?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Sunnah mengumandangkan takbir muqayyad dimulai sejak setelah shalat subuh pada hari Arafah tanggal 9 Dzulhijjah sampai setelah salat ashar di akhir hari Tasyriq pada 13 Dzulhijjah.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pada perayaan hari raya Idul Adha takbir dikumandangkan mulai dari <strong><u>9</u></strong> sampai <strong><u>13</u></strong> dzulhijjah?</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>takbir pada hari raya idul adha dilakukan selama 5 hari.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-koefisien-dari-persamaan-3-7y-12-721",
            "question": "Tentukan koefisien dari persamaan 3\u00d7 + 7y + 12!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>diketahui sudut a berada pada interval 180\u00b0 \u2264x\u2264 270 \u00b0 dengan Sin a = - 0,6 nilai dari Tan a cos a=</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pembubaran-partai-nasional-indonesia-se-hubungan-dengan-ditawan-332",
            "question": "Pembubaran Partai Nasional Indonesia, se-    hubungan dengan ditawannya Soekarno, adalah\r\nprakarsa dari ...\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Pangkopkamtib pada saat Jend. Soeharto.</p><p></p><p></p><p>maaf kalo salah semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "11jelaskan-pemiliharaan-yg-dilakukan-orang-melayu-melalui-alat-t-772",
            "question": "11.Jelaskan pemiliharaan Yg dilakukan orang melayu melalui alat tangkap yg di gunakannya\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>yang di tangkap orang melayu seperti ayam deh</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah dan menjawab ini ;&#039;3</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-tentang-kedaulatan-kerajaan-mataram-dibawah-sultan-agung-368",
            "question": "Jelaskan tentang kedaulatan kerajaan Mataram dibawah Sultan Agung Bagaimana dengan kedudukan di bagian dengan kekuasaan VOC\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Kedaulatan kerajaan Mataram dibawah Sultan Agung berada pada puncak kejayaan Mataram yang telah menguasai hampir semua pulau Jawa kecuali Banten dan Batavia. ... Kedudukan Sultan Agung adalah sebagai Raja Kerajaan Mataram, sedangkan VOC adalah kongsi dagang milik Belanda.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf kalau salah</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jawab-tau-gak-rasulullah-saw-wafat-pas-umurnya-brp-105",
            "question": "Jawab\r\n\r\n Tau gak Rasulullah SAW wafat pas umurnya brp?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Nabi Muhammad SAW wafat di usia 63 tahun di kamar Aisyah (istri rasulullah)</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><em>M</em><em>a</em><em>a</em><em>f</em><em> </em><em>K</em><em>a</em><em>l</em><em>o</em><em> </em><em>S</em><em>a</em><em>l</em><em>a</em><em>h</em></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hijrah-ke-habasyah-yang-ke-2-kalinya-terjadi-pada-tahun-482",
            "question": "Hijrah ke Habasyah yang ke-2 kalinya terjadi pada tahun\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pada juni tahun 622 masehi.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah ya</p><p>tolong jadikan jawaban tercedas ya</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pada juni tahun 622 masehi </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h3>maaf kalau salah dan semoga membantu</h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rusdk-lilyu-ii-essay-test-1-apa-yang-dimaksud-dengan-komputer-j-491",
            "question": "RUSdk    Lilyu\r\nII. Essay Test\r\n1. Apa yang dimaksud dengan komputer Jelaskan..?\r\n2. Komponen computer ada 3 ,Tuliskan.?\r\n3. Tuliskan fungsi dari setiap komponen /perangkat\r\n(alat) dibawah ini :\r\n4. Apa yang dimaksud dengan Perangkat proses...?\r\n5. Siapa\r\npenemu computer\r\ndan\r\nkomputernya ,Tuliskan.?\r\nnama\r\nnama\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.pengertian menurut Elias M. Awad komputer adalah sebuah alat penghitung yang memproses data untuk disajikan dalam bentuk data digital dan data analog.</p><p>2.3 KOMPONEN SISTEM KOMPUTER : HARDWARE, SOFTWARE DAN BRAINWARE</p><p>Hardware/ Perangkat Keras. Hardware merupakan perangkat keras yang kasat mata dan memiliki wujud fisik yang dapat diraba. ...</p><p>Software/ Perangkat Lunak. Komponen sistem komputer selanjutnya adalah software. ...</p><p>Brainware.</p><p>5.charles babage</p><p>jadikan Jawaban tercedas dan subrek vernalta</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}